圍爐取暖 原來呢個世界真係有性格不合的分手

[長文慎入]
我同男朋友拍咗拖4年零十一個月
當中經歷過好多好多的磨合
我本身係一個好痴身(一個星期要見兩日以上) 的女仔
佢話唔得，佢好需要me time，我接受。最後一星期見一日。
我排開哂所有的朋友約會同佢拍拖(因為佢俾得一日我，就算有長假期紅日都係)
我會aa，我會記得佢鐘意咩，買禮物俾佢，唔會要佢買貴禮物，寫張卡俾我就好開心。
為左佢，佢嘅興趣我都會鑽研，變成我嘅興趣
4年來對佢無祕密，勁專一。有人係街approach 我問攞電話，第一時間拒絕仲會同佢講。
佢有事忙緊我唔會煩佢，佢其實係一個好固執的性格，佢每日嘅行程好固定，亦都唔會(無興趣)出軌搵第二個，所以我都好安心。
我唔會情緒化，鬧交冷戰會理性討論，主動認錯。
我非常努力工作，見佢無父幹，努力工作儲錢，諗好咗叫我爸媽幫手首期，同佢一齊供。

4年幾來每日都好甜蜜，佢話佢好愛我，會記得我講過想食嘅嘢，想去的地方同我一齊去。佢講過搵唔到一個好似我咁好的女朋友。
以為大家都一齊努力搬出去，努力為將來打算的時候，佢同我講佢係不婚主義。佢說服左自己好多次，但都係唔可以同我結婚。(因為我都已經廿尾)
話愛都唔一定要結婚，除咗結婚，乜都會盡量聽哂我話。
我知道佢驚結婚，驚佢大壓力要搞大龍鳳，我都同我屋企人，d親戚講到明唔會擺酒，話我唔想亦唔鐘意擺酒，鬧左好多次交。
我其實好想結婚，係咪我有問題？我知結婚唔代表一世幸福，結左都可以離婚，但我都真係好想同我愛的人有個儀式，宣誓愛對方，有個名份。我係咪係時候放棄佢？定我應該放棄結婚？
Sorry for 1999, 喊左3個幾鐘，但佢話我情緒化，訓醒再講。

總結 感建分 你太好 佢就覺得你除手可得 冇價值

我都成日諗，點解身邊或者連登上有咁多港女拜金女佢地男朋友都對佢地咁好，自己做足女朋友的標準但得唔到幸福

唔重視你 結左都唔會幸福 next吧

屌你個閪四年 唔走等幾時 搵個新陰道仲刺激

感覺你就佢就到冇咗自己
我當你而家冇咗三分一自己
結完之後你隨時冇埋三分二

因為到時個名份會鎖得你仲辛苦
你試想像下佢個me time同一間屋時去實行
你仲寂寞

佢係覺得自己可以簡個更好 一係你悶或者唔夠靚 咩都就曬佢

加油呀🥲🥲🥲 唔好唔開心太耐

除咗結婚，你同男朋友仲有無其他問題。
不過價值觀不同，又無人肯讓步，都好難搞

真係好愛嘅嗰一方
自己願意為對方改變

放手啦，如果真心愛你點會連一個咁神聖既承諾都比唔到你。仲有下一個問題就係生小朋友，就咁睇應該都會有好大分歧lor，所以早啲解脫，你性格咁好唔驚搵唔到

真係好辛苦，眼淚係咁係度流
不停咁諗係咪自己應該放下結婚嘅執著
係咪自己迫緊佢改變

真係好辛苦，眼淚係咁係度流
不停咁諗係咪自己應該放下專一嘅執著
係咪自己迫緊佢改變

啱聽 搵個後生啲嘅屌好過

有爭執的時候冷戰唔哄我係咪一個問題？
價值觀黎講佢比較憤世d，但大家都係黃嘅

咩原因不婚主義先
佢屋企人離過婚所以希陰影？定係純粹唔鍾意搞大龍鳳

多謝你，依家真係好難捱先出po圍爐

認真覆

人係儀式性嘅動物，對啲無實體但又重視嘅嘢會諗好多辦法用儀式表達
例如節日送禮物，新年講祝賀詞
所以如果你平時好孝順呀媽，但唯獨農曆新年一定唔參與
你點孝順，你媽都會覺得唔舒服，因為儀式係正常需求
所以你冇問題

要解決呢個問題就需要知道你男朋友唔鍾意結婚咩部份
到底係實質上唔鍾意（例如離婚要分身家，佢唔鍾意經常應酬長輩，唔想有小朋友）或者係儀式上唔鍾意（例如佢覺得個儀式好迂腐，佢唔想自己好似係體制入面咁）

如果雙方都愛對方的話，我覺得需要有系統地理性討論吓你哋分別點睇婚姻

如果感情冇問題，而家你地就唔算性格唔夾，有機會只係溝通不良

另外樓上感建分嗰兩條友，樓主唔係假膠就咪咁咀賤啦

其實我都唔知，佢屋企唔係離婚
我知佢唔鐘意大龍鳳我都同我屋企人講唔擺酒，我驚佢哋覺得佢唔好，仲講係我唔想擺

一星期見兩日或以上唔算黐身啦
你好好 認真 deserve so much better

睇下你接唔接受到，會唔會成日拎出黎嘈。好似結婚呢個好明顯一個解唔到既結

不過我都覺得結婚好合理既事。你幾時先知佢唔想結婚咖？

可以試下同居先
真係夾到生活細節先再算
冇同住過係唔了解對方有咩缺點
可能到時已經頂唔順要分手

大家既目的都唔同

妳就想要穩定既婚姻生活

佢就想要有個穩定既閪來插

最後各行各路

你愛佢啲咩？長文我只見到你各方面就佢好多，佢有咩就番你？

我覺得要了解到點解先可能有方法解決
冷靜完之後傾傾佢啦

好多謝你咁認真覆我
我一直覺得佢講唔出一個具體點解唔想的原因
我有話過係咪唔想分身家(我身家應該多過佢), 佢話唔係，佢連協議書分手分身家都可以簽。
我側面了解覺得佢唔鐘意應酬長輩，同佢好憎小朋友，不過我其實都無諗住生

做人做到咩都就晒佢 邊會持久，總有日爆煲

首先唔好諗迫唔迫呢樣先
迫係講緊啲強硬手段去令佢做一啲嘢
但係而家你冇
結婚亦唔係一種執着
只係因為你遇果個 價值觀唔算主流你先會咁諗

不如咁諗 如果你要打爛一樣嘢
五年嘅佢易啲吖
定自己想結婚個意念易啲
Btw唔好喊喇早啲瞓 瞓完再講

唔洗睇到結唔結婚都強烈感覺到你男友唔愛你

佢似係唔想負咁多責任係身，真係好鍾意另一半既話，只會想比個名份 同佢結婚

我覺得佢好叻，佢對佢鐘意的興趣會用心鑽研唔易放棄好charming, 同埋佢好專一，唔會周圍識女仔

我同你經歷差不多，不過我係想結婚但唔想大攪
但女家果邊要，結果拖到分手

我都有諗過，如果我放棄提結婚，我哋應該會相安無事兩三年，但我唔覺得我可以真心放棄，到時我三十頭，再同佢傾情況可能更差

聽落似係佢怕結咗婚之後俾長輩逼做呢樣嗰樣
就算你而家唔想生，難保10年後一人一句逼到你想
你希望結婚係佢對你一個人負責
而佢怕結婚後要對成個家族負責
大家認知有落差

你屋企長輩性格會唔會好萌塞？如果會的話，我覺得你男朋友因為唔想受嗰個無理壓力唔想結都唔奇，但如果唔萌塞的話，我覺得你可以再引導吓你男朋友講多啲佢嘅擔心？感覺上佢似嗰啲人生上迷惘緊嘅人，有機會係佢覺得自己都顧唔掂，唔敢孭一個家庭住

感情野一個願打一個願捱。如果淨係單方面付出咁就而佢又唔肯某方面就番你（如結婚even 唔擺酒），
咁最後就睇你忍唔忍到佢一世。

結婚，小朋友大家agree 唔到真係無得搞。

定其實你䑁得青春時間付出左，唔想total loss?

唔係性格不合喎，係佢根本唔愛你愛你嘅話，就唔會由得你自己一個不斷付出啦

其實我屋企人都係想大搞，我啲親戚朋友都對我好好，真心想飲我個餐，但佢唔想我都同佢講唔擺

認真
我作為一個三十幾歲既男士同你講，
主因係因為你唔夠靚或太肥。請問你外表點？幾高幾重？

因為你男朋友條件都唔太好，所以搵唔到第2個，但又唔想無拖拍，所以繼續同你一齊但無諗住結婚，因為你既外貌條件唔合佢過人世既標準。男人睇女人外表真係佔左9成重要，認真

好認真同樓主講句，係連登覆感情post嘅人九成都係現實情場失意、自己又唔抵得人好嗰啲人嚟

你喺度問嘢預咗會見到好多仇女言論（e.g. 吊西）、衝動毒撚言論（e.g. 係好男人一定唔會xxxx所以分手啦）

唔好理啲柒人，寧願搵個成熟啲嘅朋友傾好過

利申：極少喺連登覆嘢，係今次見到成篇長文一個膠位都冇（而且我睇到嘅時候係零回）我先開始打字

我覺得佢都有付出，佢努力去改我介意嘅野，例如長假會見我多啲，會努力俾驚喜我
記得我講過的野(even 小事到我自己都唔記得咗)之後實踐出嚟
我覺得佢係有用心經營我哋段關係，維繫感情架

同性格不合無關喎
假設你通嘅野完全正確
咁你同佢4年之間有冇真正溝通過一啲問題
而結論係佢為你改變？
退一步當佢好愛你
但一定係愛自己多過愛你
有咩理由會講死一星期見得一日？

有個留言講得岩
你依加唔見左1/3你自己
結完婚唔見左2/3自己

咁最後 你得返2/3自己
如果佢為你老公
佢點解要同你係埋一齊
你都唔係你了

何況 仲要冇結婚

總結 唔理分唔分手
搵返自己先

個男人真係愛你既 就算本身幾唔想結都會同你結
除非大家一開始拍拖就有共識唔結既先可以咁任性姐

你又搵首期咁貼住嫁出去佢都唔肯結
衰d講只能話佢唔夠愛你 又或者佢好撚唔成熟 只係諗自己無諗過你 無諗過女人30後同男人30後差幾遠哩個問題

認真建議 除左感建分
直接同佢開波講同逼佢啦 再拖落去無意思

好多謝你，因為我喊到訓唔著，呢個時候又搵唔到朋友傾所以開po
同埋朋友一定錫我企我果邊，想睇吓會唔會係我真係有問題自己唔知

樓主我問你最核心既野，你又唔答
咁你開post托柒

對於感情事一律建議分手·jpg

拍拖拍到咁屈就仲要好似你追佢咁

想結婚又唔準結

咁識保護自己既男仔

一係未玩夠一係唔想負責任

忍到就一齊忍唔到就分手

我係你就襯早分手搵過第二個更愛你既男仔啦

你無問1題

我Post多次呢段，怕夾喺其他回覆度見唔到：

聽落似係佢怕結咗婚之後俾長輩逼做呢樣嗰樣
就算你而家唔想生，難保10年後一人一句逼到你想
你希望結婚係佢對你一個人負責
而佢怕結婚後要對成個家族負責
大家認知有落差

你屋企長輩性格會唔會好萌塞？如果會的話，我覺得你男朋友因為唔想受嗰個無理壓力唔想結都唔奇，但如果唔萌塞的話，我覺得你可以再引導吓你男朋友講多啲佢嘅擔心？感覺上佢似嗰啲人生上迷惘緊嘅人，有機會係佢覺得自己都顧唔掂，唔敢孭一個家庭住

That’s the point,
一係佢覺得仲可以搵到另一個更靚
一係佢唔想負責任

結論: 佢只顧自己，冇顧過你

佢成日話自己係毒L
我覺得自己個樣唔差，朋友會讚我靚，中學就有男仔追，出街試過幾次男仔主動問攞contact
識化妝打扮，不過唔係好瘦160cm 50kg

換人係最佳選擇
而家好明顯係你鐘意佢多過佢鐘意你

你試下搵過個好鐘意你嘅仔，
你就會享受到比人服侍嘅好處，
同埋以後都唔會想做下靶
人生得一次，咁委屈做乜

你最好搵個勁鐘意你嘅對象

其實佢唔多上我屋企見我屋企人
但係我有同佢抱怨過我媽唔易話為
我都覺佢人生迷惘緊
其實我支持佢去做任何野，讀書又好轉工又好
我又唔係話要依家馬上結，遲幾年佢都講唔得

同意

同埋呢啲最常見結果係過多3至5年，
拖到條女人老珠黃就分手
然後無端端佢會遇到個好啱嘅，突然諗通咗
一年左右就即刻結婚

女人青春有限，唔好浪費時間教男人長大

根本大把女仔唔係好靚或者肥都可以正常開心結婚
而且唔結婚就係玩玩吓？俾我見到全球俾武肺搞到大仆街，香港又危殆狀態，正常一個負責任嘅成年男人，連自己移唔移民都未知，唔敢諗結婚都正常啩？

樓上班未成年等多十年再諗吓自己講緊乜

如果你好想結婚，佢唔想結，咁你地散啦....
你百分百嫌你無胸同個樣唔得。我男人角度同你講

咁委屈你其實可以唔上

揾下個啦

好老實講
我唔覺得你男朋友唔想結婚
只係唔想同你結婚

俾佢遇到個靚過你 後生過你
講唔定好快就會閃婚

你再同佢一齊都只會係咁 唔會再進一步
自己諗下值唔值得啦

有人搭巴士都好開心，有人揸寶馬都唔開心。
但男人好唔想同另一半結婚既原因都不外乎外表唔得....

係咪平少好少同你屋企人個邊有交流? 佢同佢d 親戚關係如何?

可能係d 怕麻煩, 唔鍾意交代太多既人。

就咁睇你地2 個 個價值觀唔太夾, 我覺得你真係要諗清楚係咪真係應該一齊, 如果佢而家所有野都唔變, 你係咪願意一世繼續同佢一齊, 繼續就佢?

你呢啲原因可以解釋點解唔生仔
但唔結婚就唔合理囉

同埋照你咁講咁更加要分手啦
等間過多兩年佢同樓主講，自己決定去外國所以分手
樓主咪仲仆直

諗清楚如果真係不婚你係咪ok先
你除左愛佢其實有冇失去左自我

真係接受唔到就點都要再傾過 solve左佢唔好死忍
唔係第時壓力會好大

硬係覺得甘樣唔係太健康既relationship
不過呢啲野真係人夾人

但佢唔想結婚主要都係唔想搞咁多麻煩野？至多咪細有細搞 再唔係咪簽張紙咪算
女仔都係想有個身份既肯定姐結婚係一輩子既承諾 你認定左對方係廝守終身既對象先想同佢結婚佢咁樣拒絕人地真係會hurt....
唔係你情緒化 你既情緒都好合理佢要理解下背後既原因
Btw樓主你已經係好好既女朋友希望你地解決到啦

你講遲多幾年結都係一個plan，佢而家應該係唔敢有plan

我覺得你男朋友唔係唔愛你，都唔係唔成熟，而係溝通能力太弱，搞到你要成日引導佢

雖然其實喺呢個post度都係膠post多，但我都覺得你如果想結婚，的確要有個deadline畀自己，到某一年你地都未能夠喺溝通上平起平坐，你就要再諗吓繼唔繼續

係有見過一啲愛情長跑好耐先結婚嘅例子，但你想唔想等又係另一回事

因為結婚之後如果對方唔想移，因工作／家人關係移唔到，或者因為家庭單位唔同咗而要搞其他手續，全部都係責任嚟

嬲豬？

咁仆街既咩⋯⋯keep極遲下都會老架wor 如果用呢個標準 都好難行一世姐

放棄啦

我同你男友有少少似，又係好需要私人時間，都係唔太想結婚
我係絲
但你話分得一日比你就過份咗，
咁嘅格可能主要都係怕責任同承諾
你男友唔夠成熟同有擔當，又唔夠體貼你
聽描述似自閉症光譜

放棄佢啦屌 結婚係俾一份保證同安心你
佢咁都做唔倒真係食得屎 仲話驚乜驚乜

放過自己先係最好嘅解脫，雖然而家點講都冇用

我哋都有傾過移民
佢有話想移民台灣開舖
我諗住人生路不熟，想自己redirect過去做一兩年野摸索下環境先，例如條例啊，燈油火蠟點搞咁
佢又話出台灣人工唔抵，開舖d濕星嘢上網研究都搵到

其實你最想既係結婚 偏偏係佢最唔願意既野
叫你唔結婚得唔得？
或者你逼到佢同你結婚又有冇意思呢？
大家終點唔一致 真次真係感建分

睇人發爛渣有咩好嬲

聽你咁講覺得佢似自閉症多啲
又固執，日常生活又固定，又唔輕易遷就人
就算結咗婚相信樓主都會好辛苦

唔該分手，男人話唔想結婚，係唔想同「你」結婚only，快D止蝕離場。
同埋男人講乜都係大話，但係佢話佢唔想要乜乜物物，就一定係真話，你一係接受，一係就走，諗住改變佢感化佢真係屌你on9都廢事

你咁好 佢唔結你就早啲離開佢唔好浪費自己時間

條仔都on9，睇唔出磨合既成份，得單方面遷就

唔好就到無左自己啦
人生除咗拍拖仲有好多野 多啲專注係自己身上面

點做到

感情的野好來好散，總會揾到一個鍚你同照顧你的男人，你前男友唔係唔愛你，但佢愛自己比較多啲。

你唔會攰嘅咩？

死心啦
根本唔係性格不合
佢對你係習慣唔係愛情
同佢一齊再拖落去
過多幾年突然間佢遇到一個啱嘅
就會同你分手再閃婚
好似fyy男朋友咁

樓主，我自己係而婚男士，我講既野你要相信。

你而家29歲仲唔分手，遲多幾年你競爭力會更低

咁呢啲可以婚前傾，無細路仔容易處理好多

講真你講呢啲問題，其實好多情侶都面對緊
根本唔關結唔結婚事

我憑呢句說話睇得出 佢唔愛你 只有你愛佢
男人如果遇到一個佢真係愛嘅 會不對佢好好 所有野會以佢行先 而你只係講到佢嘅好 而唔係點對你好 呢個已經係問題

分手啦
你可以搵個更好嘅
佢唔係不婚主義者 只係味愛到你要結婚嘅地步
你就係因為太就佢 無佐自己
搵返自己個人會開心好多
要人地愛你必須要先愛自己

結咗婚變家人會唔同講法
對外表嘅tolerance會高過拍拖果陣（但唔係無限咁高）

同埋大家相處耐咗會有感情

如果我喺連登之外冇自己生活，可能就真係會放感情落網上嘢度嘅
點似得ching你要周不時開膠post搵存在意義

一齊15年都係因性格不合而分開的我表示：人夾人真係可遇不可求

身邊太多結婚失敗例子
所以我都係不婚主義
同埋我鍾意自由+唔可以俾野管束
諗起結咗婚要應酬長輩，生咗仔又要放棄好多野
結婚不了
利申:囡

愛自己既人先最有魅力
你唔愛自己
就係送把刀比人地隨時捅你
所謂好男人都有機會因為咁黑化埋

得罪講句
不婚主義正人渣
我唔會要呢d垃圾做男朋友

又話香港女仔點樣唔好唔好，點知對男朋友好跌得勁傷

其實結婚係真係有佢嘅意義，係承諾同信心

但都理解不婚主義有佢嘅原因，既然反得婚姻，就算要最終要結都唔會被時間限住

等得嘅，又確信佢唔係仆街仔咪繼續一齊囉

唔信佢就唔好搞喇，即刻分手

廿尾仲好後生姐 搵過個啦
或者灑脫啲同佢分手佢先會緊張你

係
其實樓主搵下一個開頭就問會唔會結婚is ok

有預感樓主之後幸福好多

唔好為左過去放棄將來

你去澳門賭大細賭左兩個鐘，輸多過贏
你仲唔走係咪想輸到要借大耳窿斬手指？

根本有違人性
條件好嘅人只會想食更多嘅仔同女 好難甘心同一個人成世
條件一般或差嘅只係想扮正常人 有啲為咗方便上車 或者有得交配下

自閉症又太誇張

但我身邊有個同樓主一模一樣嘅case
男方其實有偷偷出去食女，
連個女仔啲同學都唔放過

一直無分手係因為個女仔其實又瘦又有氣質，而且搵錢多過個男嘅

我地做旁觀者就好櫈個女仔唔抵
個男仔好明顯係因為自己能力範圍搵唔到更好嘅，所以一路拖住條女

而家佢地一齊移民，但都無結婚，
當係Civil Partnership 同居關係咁過去
仲要係條女移民好高分，條仔就唔太夠分，靠痴條女

一星期見2日都叫痴身?

其實呢兩種人都係少數人，好明顯呢兩種人都係處於唔平衡嘅感情關係(under傳統觀念或者係大眾觀念中)
所以先會po上黎 但感情係自己嘅事 到最尾都係要睇你自己接唔接受到現狀 感情真係好殘酷 4年都話長唔長話短唔短 但同人生剩低個幾十年黎比 就...
但放唔放棄就要諗好多野 唔好另自己後悔就得啦 覺得是但求其愛入面有句歌詞寫得好正
縱雙方理念多相同 卻不相融 莫論陪襯

你只係係個個時間遇到唔岩嘅人者 如果你講你自己嘅條件冇講大話 你絕對值得搵個更加好
人生只有一次 何必要咁辛苦？？
搵互相尊重 互相遷就 互相愛大家嘅人 入生唔係更加好？

樓主可以考慮吓結婚緊要啲
定而家呢條仔緊要啲

已經有心理準備唔結婚都同條仔過世，
就唔需要考慮分手。
真係想結婚就俾個時限自己，
within時限都說服唔到佢，就搵個有共同人生規劃嘅人結婚好過。

始終大家唔清楚你條仔性格、同你點相處、屋企背景、對婚姻有咩諗法。直接建議分手唔太合適。

樓主自己諗清諗楚先再搵佢傾

唔係一句不婚大晒
點解唔試下就你

女人廿幾仲叫到價
過多幾年冇晒貨睇下點
三十幾想搵人埋單邊有咁易
唔走又心結一世
到時走又死唔走又死

長痛不如點痛
依個世界冇話邊個冇咗邊個唔得

若果你甘心全部服從佢，咁就一齊啦，否則請諗清楚你們的未來。

樓主
你係結婚主義記得一開頭就避曬d不婚主義既
一定要開口問
好多不婚主義唔聲唔聲
食完你再話返你轉頭做咩當初唔問佢

贊成不婚主義搵番個不婚主義嘅另一半

而樓主好明顯唔係

所以根本就唔啱

簽紙結婚呢個過程or儀式究竟有幾重要
我完全唔明白點解要咁執著於結婚
如果兩個人所有野都夾
其他方面都可以互相遷就
咁結婚呢一part 對你兩個有冇要搞到分手咁大件事
一紙婚書只係有法律效力其實冇其他意義
簽左唔代表真係愛對方
唔簽都唔代表唔愛對方
值唔值得咁嘈

當然如果我女朋友都想結想擺酒我都會盡量配合
但時間同金錢我想洗係自己愛既人身上大過四大長老加d 姨媽姑姐
未必接近你男友想法
但希望可以令你釋懷

我有個ex拍左6年 ，又係所謂既不婚主義 ，我果時都係以為大家夠愛唔結婚冇問題。最後我地因為d小問題分開左，之後好快去左外國WH。

其實我唔清楚你地係點，但我自己個case係佢其實放自己比段關係更前既位置，簡單d姐係愛自己多過愛對方，佢好多將來既planning都冇include 對方 （有少少似佢叫你移民台灣）

樓主你同佢多d溝通下，如果佢都係話夠愛可以唔結婚，咁你要諗清下繼唔繼續，因為一段關係好難keep到長時間都係熱戀期，一淡左好易一句分手就byebye。雖然結婚都會離婚，但起碼冇無結婚咁易。

佢同你結婚嘅勇氣都無，有幾愛你，結婚有乜好怕，簽個紙都唔夠薑
廿尾嘅你，快啲走

你個topic 同打既野跟本唔係性格不合
係佢唔夠愛你
你原文就不斷講你對佢點好點好
其他就話佢話咩佢話咩
你要搵返自己擺高返自己先

咁第時老左唔come睇 唔通到時又搵過第個咩？

女神，嫁比我，我會好好對你

老左同醜樣係兩回事黎師兄

一句講晒，從來都應該係 ：

快樂 > 一起

佢係咪唔想結咗婚後要一齊住，驚無晒metime同自由。
一星期見一次真係好少喎

其實唔好逼喇
樓主 離開啦
你以為呢個世界唔係佢你就唔會快樂
其實下一段感情唔覺意就來到
你就會後悔自己以前做咩咁傻
依家咁開心 有個真正愛自己嘅人

過來人表示絲打放棄佢，搵返你自己，做返自己，be a better me, 一段感情為左對方就到無左自己，注定唔會長久，將重心放返係自己度，你性格好既話真係唔怕搵唔到，記住好好對自己，愛自己先，再愛人

屌你下下叫人分 最仆街就係你哩d
4年幾感情你哩d毒撚係唔會明有幾難抽身

唔撚逼多次點叫自己死心move on

你男朋友出面有頭家，所以咪同唔到你結婚

佢唔夠愛你，完！

我識一個女性朋友同你個情況一模一樣
男人唔願意結婚唔願意見女方家人
佢地同居埋添
最後，男嘅出軌屌左另一個女人
我想你放過自己
如果佢係怕咩搞大龍鳳嘅
你地總可以一齊諗點解決
但你自己心知佢根本無考慮你感受
我再講多一次：我想你放過自己

依啲情況就一定係同自己朋友呻咁
講到自己點好點好 幾遷就對方而自己幾委屈
始終無人24hr企喺你隔離睇你哋點相處
只能夠你講咩我就接收啲咩

可能你哋過程中其實佢發現咗你某啲缺點
一種未至於立即分手但心知過唔到人世嘅缺點
無人知 所以唔能夠憑你短短幾行字就由外人去評論係你定佢太固執

但客觀嚟講
你哋價值觀唔一樣 婚後都可能要面對多次價值觀嘅衝突 對你嚟講係有意思嘅？
咁如果你答可以 咁點解依家接受唔到你哋第一個價值觀衝突
答唔可以 咁你要好好諗下
你究竟真正係想要啲咩

你唔好assume我咁多嘢ok？
你覺得藍字就係男？喺lihkg嘅男就係毒撚？
下下把口咁撚臭
低能

試下同居生活解決左佢me time問題先
佢會唔會係抗拒到想繼續分開住一世

不如你問吓佢
佢心目中十年後嘅自己係點
身邊嘅人仲係咪你

追po睇落你哋感情都穩定
但價值觀就有分別
佢鍾意你 同你拍拖會製造驚喜
但唔代表諗住同你一生一世
所以先至冇計劃結婚

憤世恨俗嘅人多數自我中心，自我中心嘅人多數唔肯溝通、妥協，我就覺得呢啲人好難頂，樓主你知道自己頂唔頂到，頂唔到就果斷啲分啦

唔好浪費時間 揾下個喇

雙方對婚姻嘅理解唔同
結婚可以簡單到只係簽張紙攞個名份
問清楚究竟唔想結係因為咩原因 因為咩顧慮
唔洗下下改變自己
試下改變佢對婚姻嘅固有概念

其實都唔關性格不合問題... 只係一句到尾
你想嫁佢唔想娶
你宜家走左 可能佢同下一個就會結
睇開啲啦 好多人 拍左好耐最後散左
好快下一個就一兩年內閃婚

驚結婚定驚大龍鳳？

係咪未玩夠扮不婚主義
真係咁愛你點會咁堅持唔結婚
不過聽你講佢一星期只係可以見一日都睇得出佢份人自私同埋顧及自己多d話愛你只係得把口
忍到痛又唔驚自己搵唔返新一個既話真係分手好過

如果你唔想生
你都係三十姐最多 唔生仔又真係唔洗急住結
我覺得一係同居左先
相處下 再睇下點
其實佢咁自私 同佢一齊住應該好辛苦
可能你會頂唔順
如果同居左都係想結婚就再同佢傾下
如果真係傾唔惦就分手 提早止洩
講真 你都已經就哂佢咁製啦
佢都唔讓一步就算啦
如果結婚結到要逼先結
呢啲婚唔結都擺啦
Btw 爸媽出首期買樓記得寫自己名

我純粹見到你個名入黎

結婚只係一張紙/一個儀式
有乜咁重要

條女仲係傻更更無人提佢？好慘
其實我都覺得樓主條仔分得一日比佢呢一點好似綠帽拍拖有乜可能會咁

唾手可得

咁想要me time 就咪撚拍拖啦

佢唔夠愛你，搵第二個啦。

我係咪識得你？個故事好似我朋友。
其實佢唔夠愛你，旁人應該會睇得好清楚。
而佢又覺得食硬你。一段感情唔係圍左一個人轉，係彼此遷就，一齊成長。你事事以佢為先，冇左自己，咁樣委曲求全，佢會得吋進尺。佢唔係唔想結婚，而係唔想同你結，如果你接受唔到就快啲攤牌。

我都同意樓主男友似係性格缺陷多d

'我知結婚唔代表一世幸福，結左都可以離婚'

樓主已經答左自己 就算宣誓同承諾都係垃圾
其實所謂結婚與否 歸根究底都係個句：
你現在及將來信唔信自己眼前呢一個人
唔夠信嘅話梗係要簽字結婚 增加佢離婚成本
拎多d籌碼保障自己 老左皺皮俾人飛點算

但係唔夠信又要結婚做乜鳩
如果最後因為結唔結婚分手 會唔會後悔先
唔會咪去堅持
會嘅話唔該再諗下咩係自己真係想要嘅

其實溝女同學果次個女仔都知，
鬧完大交最後都無分手

可見條女好痴心
所以之後都無人刻意提
個女仔開心就好

160cm 50kg正常既

樓主個故事唔只結婚嗰part 有問題喎

yes 建議分手 我女朋友都係咁性格 不過我絕對唔會辜負佢 呢個男唔值得咁好

絲打，不如分開一排唔好見面，冷靜下先
如果佢唔搵你，就算數啦，無謂勉強
有啲男人就係唔值得你對佢咁好

女人成日被「廿到尾」呢個關口綁死
除咗令自己有壓力，亦令對方感到有埋單嘅壓力

乖啦，喊完，洗個面，泡個浴，扮靚啲搵絲打朋友見下，唔好收埋自己，對自己好啲

呢個世界，只有你最愛自己

都話結婚後tolerance會高咗
因為已經係一齊生活嘅家人

但一日唔結，要分手都係話咁易

既然對方無出軌，又拍左4年拖，
始終呢個係圍爐取暖post ，或多或少講晒美好一面，
無人係完美，分手是必有因。
不妨細心諗吓呢4年有咩缺點係對方頂唔順，
下個會更好。

而家個問題擺明係條仔想要既野 樓主就盡量滿足佢
樓主想要既野 條仔就一步都唔退讓啦
咁都唔建議分咩

其實見咁少
人地出完軌分埋手樓主都唔知啦

根本一開始就揀錯人
樓主係愛情排第一 條仔個愛情都唔知排左去邊度
樓主願意為愛情放棄改變好多野
條仔就要保持自我 如果愛情影響到佢自我 佢寧願唔要愛情

大家將愛情放係唔同位 注定付出唔對等
而家樓主仲叫愛就冇乜野 對多十年八年 會開始覺自己付出太多蝕底左 一定愈黎愈多不滿

唔鍾意結婚同唔鍾意擺酒係兩個概念黎嫁？

我就唔抗拒結婚但就好抗拒擺酒

你值得更好，唔好委屈左自己

咁唔結婚就唔洗應酬長輩？
假設一樣都係同自己認定既終身伴侶生活，無左結婚呢個環節就會自由d？
為左唔面對呢d問題而唔結婚我覺得似逃避多d

我覺得呢個post d 回覆好正路
反而你睇得好簡單，又花好多時間去屌人
樓主依家傾向唔想分開，佢會跟你個講法去開脫。其他人都係想佢諗清楚。睇文佢男朋友淨係得專一呢樣野，sorry 我覺得呢樣係basic，同埋一個固定行情又鍾意一個人既人其實係被專一。佢本身就冇咩誘惑。睇左咁耐都唔知樓主男朋友做過咩對佢好，反而食住佢一路付出。單方面既改變好難持續，不如趁呢個機分攤牌。如果佢肯讓步，就ok。唔肯樓主可以知道佢有幾愛你再決定。

呢啲推測就暫時排除啦。

樓主可以細心諗吓自己有咩缺點？

你話痴身？有幾痴身先？
無見面日子，會唔會晚晚傾到好夜？
時時刻刻都要求人哋秒覆？
轟炸式信息？
會唔會用app 追蹤對方？

大家幾多歲？
咁快諗結婚，對方可能未成熟，未必handle 到家庭，
照顧小朋友，日常開支等等開支，呢啲可能令佢透唔到氣。

男人多數要面子，不婚主義係借口，唔通話自己係廢柴養唔起家庭咩。

其實因為呢個原因搞到要分手真係好可惜
幾時搞到結婚儀式比合適既人更重要

點解你咁想要結婚？
結婚對你嚟講點解咁重要？
結咗婚，宣咗誓，有名份，又代表啲咩？
代表佢一定會永遠愛你？ 唔係㗎喎，好多人結咗婚都會有二奶/戴綠帽。
有名份會勁啲？啫係你係大房，二奶係二房咁解？

依你所講，其實依家最大嘅問題係你想簽紙結婚，但你男朋友唔想，你就想搵過另一個想同你結婚嘅人。

你男朋友愛唔愛你我唔知道，
但係如果你認為結婚真係咁重要，但係你男朋友又唔想結，
咁咪搵過另一個囉。

講真，你一個禮拜見得一日，其實佢都係想自己一個生活啫。
同你結婚之後要日對夜對，由一個禮拜一日十級跳，突然變成日日都要相處，人都癲。

你做到嘅，咪試下可唔可以升級，同佢同居先。同居同結婚其實只係差一個簽名，其他嘢冇乜大分別。如果佢連嘗試同居都唔願意，咁你都係分手算。

佢唔想生仔定點先？其實我自己就覺得唔擺酒唔生仔都無所謂，但一齊咁奈又無諗過要搵第二個，咁都唔結就有啲怪，除非男方好有錢，驚你分佢身家啦

你值得一個更加好既人去錫你同愛你
唔好再放咁多心機落佢到
既然佢俾唔到你想要既野
你就好走啦

有冇啲大啲或者具體既事。你講嗰啲係拍拖既基本野。

結婚係一輩子既事 多份責任 認真好多 雖然要分都唔難 但結個刻既決定係真係認定左對方先會結

Feel到你句tolerance高左都仲係有一定既要求
不過正常都中意靚野既 有得揀都會揀靚
不過外表既priority因人而異既唔係個個都咁膚淺既
靚女 性格差
正常樣 性格好
會點揀？

唔講結唔結婚

好似feel到樓主過份地遷就男友
遷就到唔重視自己
點樣同佢過人世呀....

愛你點會唔想見你多啲
講到尾佢愛自己多過你好多好多
知你會無條件對佢好
佢就用「好愛你」嚟拖住你
令你心甘情願咁付出
咁其實拍拖唔可以淨係得一方付出架嘛

識人拍左十年都可以分手
結婚係種承諾 連承諾都無 你放唔放心同佢一齊
可以幾年之後 你人老珠黃 跟住佢一夜之間走左

真心愛你 會愛到肯捨棄一切 何況結婚
佢啲理由聽落亦都唔太strong
只係一種bias黎 唔係grounded reason

樓主會聽你講，因為人會揀同自己一樣諗法既去聽

試下因為唔結婚分手
睇下佢會唔會追返你

睇唔到互相遷就

結婚簽紙好多時間只係係做比屋企兩老/自己睇嘅formality
但係唔結婚都係需要面對雙方家長嘅問題。

婚禮係向外嘅應酬，婚姻係向內嘅承諾。
只不過事實係：
冇婚禮都係要應酬，冇婚姻都係要有承諾。
而呢兩樣你可以自己選擇唔做，冇人會迫你去做。
不過你覆嗰位絲打自己將 結婚同應酬 呢兩件事捆綁埋一齊，
咪自己覺得唔結婚就唔洗應酬囉

你兩個到底點識點一齊？

我初頭覺得佢另外一日明明係屋企上連登YouTube 咁不如拍下拖，認真同佢講佢話一個人hea的時間對佢黎講好重要，咁我後來都理解，後來4年幾都無嘈過。無見面日子會wts回得都好快，除左番工時候，接近秒回，但無講電話。佢無自己房，講電話會尷尬，試過講電話佢會係屋企樓下坐，咁我就無再講電話。有睇last seen,唯一一次轟炸係因為知佢去以夢，見到個wts單剔好擔心佢。

大家都廿尾，我都覺得係經濟壓力問題，所以我盡量努力工作升職，想幫輕下。兩個人夾埋依家搵70k左右。佢覺得好少唔想搬出嚟住，但我覺得又唔生小朋友，其實都比上不足 比下有餘吖，同埋我同佢都仲有得升既

有結婚嘅承諾又點？
yoyo都同王浩信都結咗婚㗎， 後者咪又係出去滾

我諗最主要係你接受唔到佢個生活模式 世界得佢

有無試過一星期見幾次呀 定一開始到最後都一星期一次 有冇試過同佢屋企hea 你接受唔到定佢接受唔到

用me time 做籍口 好極有限
價值觀隨時間會改變
社會 身邊既事變化得太快 不過睇你等唔等到姐

你好愛佢，同埋係好好既女朋友。
建議你同佢講清楚，可能佢唔知你就左佢，可能佢唔知你諗法，又可能係佢自私所以食住你。樓主要正面去面對你哋之間嘅分歧。

你有冇詳細少少計劃未來，大家分配工作如何達到目標？
我知你好想幫佢分擔，但就咁睇你好似lead住晒成個計劃，
總之你要好好同你另一半溝通，自己詳細諗吓自己有咩地方令到佢有咁嘅反應，呢度啲人都係按照你嘅片面描述去作出片面嘅分析，只有你地兩個先知道大家嘅深入矛盾問題。

聽完你講呢d,佢似一個比較懶鍾意hea既人，所以先唔想結婚負咁多責任，你唔好expect佢會為你而改變，就咁睇佢真係未必會出軌，但你要諗下自己會唔會接受到個咁hea既人先，你要諗定日後夠錢同居佢會唔會懶係屋企乜都唔做你要做晒呢個可能，你要有呢種心理準備多d

P.s.我都係一個鍾意hea係屋企單機既人，所以好明你男友感受，結婚要煩既野多咁多不如唔變，仲隨時要應酬埋你屋企人

佢不婚係出於恐懼
定真係理性覺得唔可行？
有無轉彎嘅餘地呀

我覺得個男仔係未成熟 唔太鍾意負責任同埋比承諾
佢應該係慢麻煩同埋淨係為自己諗 唔係好肯付出
我相信佢係專一嘅 因為佢連偷食都怕麻煩
我覺得結唔結婚都係儀式 結左婚唔代表唔離婚
大家朋友早婚最後一係離一係日日屌

想問下你男朋友返咩工？係咪一份工做好耐嘅人？

利申: 男 20尾 唔係無婚主義但認為結婚只係投資或扣稅工具

不咩婚望義啫
你乜都唔搞就係簽張紙啫
當對方係法定親人咋喎 有好多嘢都可以由對方法定處理
同男女朋友係點都有分別

我明 越嚟越多人唔想結婚
但問題係你好想嘛
咁中唔可以幫你達成一個咁簡單心願咩
講咩愛你啫

其實無咩大事記得，因為佢唔識搞浪漫
但佢去旅行會plan好哂，我唔使帶腦去玩
但因為佢鐘意的野我都鐘意，佢唔鍾意嘅，例如shopping ，佢會搵個地方自己打發時間
我有試過因為身體健康問題情緒崩潰，佢陪住我鼓勵我度過唔開心嘅曰子

除咗結婚價值觀嗰段 我同你遭遇幾乎一樣
試過一個月先見一次 見個面好似要預約咁
關係仲要唔公開
我最後都捱咗三年幾先頂唔順慢慢淡出

佢未必係唔愛你，只係佢比較愛自己，或者係多年嚟習慣左諗左自己先，少喺人哋角度諗
你觀察下佢平時待人處事上就知佢唔係比較自我嘅人，好多時都係以自己為岀發點去做

我唔知你哋返咩工作啦，
有啲朋友係做醫護工作，返工都好辛苦啦，日夜輪班，
好想唞吓，對於呢啲工作疲勞嘅朋友，更加注重自己嘅私人時間，覺得有時拍拖就係翻另一份工：氹女朋友，消遣娛樂，早出晚歸，精神進一步消耗。

所以我都同意婚禮只不過係一張紙
雙方都同意既大可以唔結

但同樣地，唔會因為無左呢張虛無既紙而令到你多左自由，少左應酬
一樣都要去面對另一半，另一半既家人，一樣都係要對另一半忠誠負責任
所以所謂不婚主義既人，會唔會先係將儀式放得最大個個，搞到咁抗拒結婚？

一個星期見得一日
樓主你肯定自己唔係第三者？

淨係紅日連假都只係見一日已經分得
見都唔想見 佢有冇諗過你感受

唔結婚唔代表唔愛你
但佢呢種 睇唔出有幾愛你
覺得係你太就佢 佢想有個對自己好嘅人

我可能會有偏見。因為我朋友個case 同你好似
你講開旅行我問吓你先。旅行目的地係佢揀定你揀？如果你唔鍾意有冇試過佢就返你？例如：佢唔鍾意shopping 但佢有時都會陪下你？佢唔鍾意行博物館但你鍾意佢會一齊？

如果係一齊鍾意既一齊做，佢鍾意既你就陪佢做，佢唔鍾意既你就自己一個做。咁你要問自己咁樣係咪真係ok？

我都同意
我有試過同佢講，你覺得結婚只係一紙公文的話，點解你又咁抗拒先？
根本心底裡係覺得有好大的分別，先態度咁堅決
佢有話俾d時間佢，佢會努力試吓克服，但依兩又話一諗起就好不安

其實你地岩岩開始果一年，佢無講過自己唔會結婚既人咩？

女人想要名分好正常既

就咁睇係你條仔唔多成熟

諗野有d自私

如果雙方都堅持己見

咁真係不如分手

一齊圍爐取暖會容易啲過
呢度巴絲好有愛
一路睇一路喊

簡單啲講， 你廿尾要人埋單， 條仔就唔想埋單， 大把人都因為呢啲原因分手， 不過呢啲嘢話唔埋佢識咗第二個會極速閃緍

肯定唔係

感建分
小事夾唔到可以遷就
但結婚係大事
勉強冇幸福

如果係真愛，最後總有一方會改變。

我都試過一齊咗好多年
好穩定 由十幾歲拍到二十幾歲好穩定
某一日講起有朋友計劃緊結婚
之後我地就開始討論呢個問題
仲延伸到婚後有冇小朋友
我覺得一定要有 另一就完全唔接受
各自立場堅定到覺得不如分手唔好曬時間
但又好唔捨得 講到喊曬
最重要個感覺好怪 明明好愛對方但一齊係冇未來

最後係真係分開咗......不過仲有聯絡
但分開咗之後嘅一啲經歷可能唔知點樣影響咗佢
可能真係覺得分唔開
佢有一日講笑咁話第時個小朋友似邊個
我覆佢話你都唔會有小朋友嘅時候
佢：你湊咪得

你同樓主個名

關性格不合咩事
R.A.P

平時好少回感情台post
見到情況似，名又似真係唔回唔得

呢啲唔係性格不合，極其量係理念唔同。性格不合就日嘈夜嘈果啲。
我同你情況有啲似，我需要好大自由度，一般都係星期六日先見。佢就想由朝見到晚

比女話過我唔係將佢擺第一，成日淨係識諗點搵錢，同佢講我嫖賭飲蕩吹打機都唔啱，冇咩中意嘅嘢，呢樣係我僅餘嘅興趣，你唔明白我都冇辦法。

佢就專職唔使驚比人炒。因為冇家底，冇成就，冇咩學歷，搵得果幾皮，又唔係做咩專職，又要驚比人炒，所以想未雨綢繆早啲搵夠。但佢唔係好明
去到今時今日咁嘅社會狀況，如果要走，去到第度都可能只係做到廚/worker

好不安？
怕改變現狀？

搵個第個啦 趁而家有得走
講真你想擺酒都唔就下你 根本唔愛你
唔擺咁大 都可以擺細d
好愛你會為你作出改變

人係犯賤
太就佢 唔會珍惜
所以你會見到任性d既公主反而得到想要既野

其實唔結婚係咪無分別？好老實答你，係有分別。
求婚結婚就算唔擺酒都好，都係一種commitment。
難聽啲講，唔結婚佢真係隨時搵個個完全無問題，正所謂男未婚女未嫁。
係，結左婚都可以離婚可以出軌。
前題係佢對你究竟有無commitment, 係你屋企人朋友面前承諾。

可能佢係有一段時間照顧過你，
但可能果時熱戀中，
愛情總有一日會變做感情。
唔結婚幾時先開始同居，買樓點搞家產點分有N種咁多問題。
難聽啲講，有咩意外對家父母可令你一個仙保障都拎唔到，保險都未必保到你。

內向型人係需要me time, 婚後都要有，
但你連同佢經歷同居的經驗都未有or 唔會有

現實係難接受啲，早啲同佢攤牌，比個機會自己。

你而家既諗法我好明白 上一個基本上內外都乎合到我想要既野 而當初埋我身既係佢 比希望我既係佢 最後性格唔岩分手 咁我有挽留當然不遂 但挽留過程其實我都好清楚知道 再比多次一齊其實我地都唔會work

但當時唔肯放手係可能不甘心？唔心息？想試多次？ 到左一段時間之後，再遇到一啲人就會發現，就算佢真係好好但依啲好原來係唔岩我（其實佢好好既話就唔會有唔要你既心態）依家我講既野你應該聽唔入耳 不過記住就okay

作為過來人 睇到你對依段感情付出左好多 我知你唔係求回報 但成件事失衡左 換過角度睇 你既好可能over左令佢更加唔識咩叫做愛 唔好介意我咁講

不過想同你講而家既我明白 分左手/ 唔夾/ 一齊唔到唔代表佢好衰/ 你性格好差 感情既野真係冇人有錯 或者講好多野都係 睇你係咩角度睇

絲打我希望你可以係段感情搵返自己 同埋你講個啲優點好多人都有 只係你未遇到 而家未理解/ 唔認同 唔緊要 比啲時間記得我講就可以 真心 你值得更好

I know that feel
緣份到盡頭時就算再愛都維持唔到
唔係大家唔愛對方 而係中間有太多少磨擦
令大家愈行愈遠
重新開始會更好

與其話你男朋友唔夠愛你，不如話你唔夠愛自己。

你渴望結婚，而你男朋友表明唔會結，你仲繼續同佢拍拖，咁係你浪費自己時間青春。

如果你有足夠既自信，將自己打扮好照顧好，令男朋友成日主動想見你，你會比較幸福。而唔係佢規定你一星期只可以搵佢一日，你唔需要咁卑微掛。

係啊好少同我屋企人有交流
連佢自己的阿爸政見不同都唔講嘢，唔同枱食飯好耐
親戚更加關係麻麻

我覺得樓主不如問下佢驚啲咩先啦
同埋可以試下話想排居屋之類 要結緍一齊先排得
咁睇下佢講咩

sor樓主， 但係睇到呢度我開始對你男朋友有啲燥

試吓克服？克服啲咩先？克服要簽名？克服要比一張紙綑綁自己嘅人生？

我諗你心入面都有答案
係睇你肯唔肯正現嘅姐
加油

其實講到尾係對你既感情
無高到可以令佢放棄其他野
唔係話一定要佢就你去結
而係佢連同你傾或者磨合既諗法都無
以前都有個朋友話唔結婚
最後佢早過哂我地結

認真答你

男仔唔想結婚其實多數都係覺得自己仲想試其他人，驚結左響就一世

吓 咁佢咪又係逼緊你改變
大家都唔改 咪搵過第二個夾嘅咪唔使改

反而係咁所以睇得出嗰個人唔係合適嘅人？
如果同一個人一齊連一星期見多過一日都好似皇恩浩蕩咁
可能只係樓主唔願意面對自己搵唔啱人

係唔夠愛 唔係咩性格不合

運氣問題
好人愛左個仆街，跌傷完唔信人結果下次撞到個其實好既又未必信，然後錯過左

你男朋友應該係非常高質，其實無乜好怨

呢d叫價值不匹配，付出遠大於自己想要既回報

放手黎換一次贏既機會，睇下佢心目中既你有多少份量。佢愛自己多d就只能忍痛放手cut lost

簽個紙結婚好閒，明你都係想一紙承諾

我都成日諗，點解身邊或者連登上有咁仆街人渣賤男佢地女朋友都對佢地咁好真心付出，自己條件ok又盡晒力付出都冇遇過一個真心對自己好嘅女仔。呢d真係命數，冇得強求呢世人就咁完左算

樓主
其實我覺得你男朋友唔係唔愛你，只係無你愛佢咁愛你，或者先愛自己再去愛你
佢慣左你迎合佢，自然唔洗改變自己，開頭講你就好似接受唔到，但佢知道花啲時間、花啲唇舌，你一定會妥協，因為一路以黎，你地都係咁樣相處
何況女人年紀愈大，議價能力愈低

講真，我都係一個好恨結婚生仔既女人
我覺得剝奪左女人呢個願望，係好殘忍既事
而佢又係不婚主義既話，結左婚佢一世都唔開心，唔結就你一世都唔開心
所以無論我幾愛佢，我都會分手
但係咪即刻感建分，咁又唔係既，而家就睇你願唔願意再屈就
既然說服佢既機會好微，就睇你愛佢多啲，定愛你自己多啲
其實有野磨合唔到都係好正常，你當初揀個咁有性格既男朋友，就應該知道會有今日

我朋友既男朋友問過佢，如果唔結婚會點，佢直接講：分手啦仆街哂我時間

agree最後嗰句

感情呢啲最忌去改變對方/以為耐咗對方就會改

佢係街比人搭訕，外表差極有限
而且男既我覺得一定唔柒不過性格一定怪異
擺自己係絕對第一

唔中意擺酒唔等如不婚主義者
咁樣解釋只會顯得你男朋友好低能
不婚主義者個重點唔係在於擺酒唔擺酒，而係內在結婚嗰種意義，如果你男都唔知點解，而佢又擺呢個term 出嚟，其實佢都幾幼稚

唔掂喎，你講唔出佢有幾關心你又有幾愛你，佢charm呢D野拍拖睇下曬下命就算啦，講緊結婚就真係唔會掂，建議樓主諗定你最後係咪好想結，想結嘅就算佢屈服左同你結婚，佢都唔會係好老公，結婚就放棄佢搵過個

問得好

不婚主義如果唔係唔鐘意你
可能因為佢有啲童年陰影未解決
睇多啲心理學嘅野同佢傾
可能會解決到問題

我覺得 愛唔可以全世界都用同一把尺去判定
千百種人性格同表達都唔同
不過你一定要接受既係你男朋友係比較情緒獨立同理性既人
所以唔好expect佢做同你一樣程度既感性野
做唔到都唔代表佢唔夠愛你
你要代入佢角度諗 對比佢呢個人本身嘅性格
佢為你改變左幾多 做多左幾多佢以前唔會做既野
如果認真回想其實佢都冇乜點為你改變 咁就放手啦 佢唔夠愛你
但如果諗真啲其實佢都為你改變咗好多 呢個會係佢愛你既證據

另一樣野就係 佢有冇珍惜你
人係會習以為常 呢樣係可以去提點下
如果你又覺得佢冇乜appreciate你一路既付出
可以試下好好地同佢講 如果佢係愛你
你呢個提醒係會改善到個問題

至於結婚方面係最難搞
一定要平心靜氣攤開晒出黎講
如果你知自己係一定要結婚唔會讓步
而佢都堅持一定唔會結婚唔會妥協
咁呢個問題好可能用幾多時間都解決唔到
呢個先係你地應唔應該分開既最大考量

話不婚主義都係講得好聽D,
呢種情況多數係男方唔夠喜歡個女方,
未遇到自己完全滿意就拍住拖拖住。

大把人係咁, 有D拍10年20年,
話自己唔喜歡結婚, 拖到女朋友人老珠黃時換畫,
就即刻閃婚。

你睇下九把刀

點解咁多負評
佢講得岩喎

其實怕煩的要結婚而家係好時機就真,
攞正牌簽張紙就算唔洗擺酒

你唔夠靚、身材唔夠好、傾唔到計、性事夾唔到，是旦一樣

先唔講佢講既野岩唔岩
但用自己個人既價值觀套入去全世界男人根本就係白痴
同成龍有咩分別？
佢係30幾歲既男人又點？咁我40幾歲男人話唔係咁，咁全世界男人就唔係咁？

再者大把真愛係唔睇外表
佢一句車埋黎話係樓主外表問題完全係單細胞思考
30幾歲男人但裝著十幾歲既腦

個男仔夠愛你係一定會同你結婚。分手搵個珍惜你嘅人啦！

我同我女朋友18歲開始拍拖到出黎做野
依家都廿中 大家加埋搵50k左右
講真 我都係未想結婚住
原因有幾個

1. 大家結完婚 都未有屋住（錢問題）

2. 如果冇屋住去結婚 第日好多問題（屋企人 婆媳問題）
我唔識同佢屋企人相處

3. 結左婚 我個人覺得會出現好多未知既問題
唔想去解決（怕麻煩）

4. 將來咩時勢冇人知 仲結婚？連自己都搞唔掂

5. 我依家事業仲上緊 唔想用咁多時間去處理呢啲感情問題
事業黃金期過左就冇，機會要自己把握
如果因為結婚搞到冇將來（冇錢）又係無謂

暫時諗到咁多野係唔想結婚
但女朋友想26歲前結
但佢五位數都未儲到 人工月月清

30歲前 我都唔知仲會唔會有結婚呢個念頭
因為將來幾年 我都睇唔到有咩大改變
分手就唔會架啦 當左佢係我屋企人咁
但係咪熱戀期 就一定唔係

如果女方想結 我到呢一刻我都未接受到
仲有好多問題要解決
都係唔改變好啲

真
睇咗頭兩句已經覺得樓主個世界圍住男朋友轉，你愛佢唔係問題，但兩個人結合應該係兩個獨立嘅人結合

你依家冇咗自己嘅生活同價值，相反男朋友就有想追求嘅嘢，愛情可能唔係排第一，兩樣都冇錯嘅，只係呢段關係咁唔平衡，愛情喺大家心目中重要性唔同，佢嘅世界咁大，你嘅世界咁細，出問題係遲早嘅事

如果你要繼續同佢行落去，生活重心要擺喺自己度先，搵返自己嘅興趣、朋友、價值，提升個人吸引力，其實佢未必真係不婚主義，有機會覺得自己仲年輕，未想負擔起婚姻嘅責任同承諾，而且難聽啲講句，依家嘅你對佢嚟講好chur，令佢窒息，如果結咗婚一齊日對夜對，佢會連少少個人空間都冇埋，諗到都唔想結啦

一個毒撚一個靚女，佢點追到你

Agger
唔係驚結婚 唔想結婚
係驚同你結婚 唔想同你結婚

反左就唔值了

純理性討論：每個人都有自己缺點 你係咁focus講自己點好點好 會唔會你嘅缺點就係覺得自己冇缺點 對佢好好 令佢好大壓力

要搵一個愛你嘅人唔難，但係咪人地愛你你就愛返人先
不如你諗清楚你到底係想結婚 定 想同佢結婚先啦
你如果只係想結婚嘅 可以是但搵到個人同你一齊 你接唔接受到？

唾液個唾嚟啊Ching
垂手可得！

聽落似你就哂佢多啲

其實佢唔諗住結婚你都唔係而家先知
你又話佢個人固執有自己諗法
唔覺得你會改變到佢 你一係考慮下因為佢而改變 一係就早日move on

係人嘅問題，你男朋友嘅問題

佢唔想將佢嘅人生綁死比你呀，明未呀傻妹
佢要有隨時離場嘅後路先覺得安全

因為你為左遷就佢失去左你自己

認真，如果你條件ok的話搵個鍾意你多d ge 人會開心好多

佢唔係唔想簽紙，係唔想同你簽紙。

我哋分別去同一個event ，佢搭我訕

多謝你
我就係想聽下其他角度意見所以上黎開po
因為我的朋友都好鄧我唔低，但我驚係自己圍爐以為自己好啱
我的缺點，應該最大嘅就係想結婚

毒撚點會做主動搭訕

絲打係個好女仔 想識

咁都捱到三年你似被第三者咗喎

所以我一開始唔知佢毒撚黎架
佢話係佢哋朋友發起先

佢係你第幾任
而你又係佢第幾任?

lm

樓主你都係同我一齊吧啦

咪就係 利申：真毒

真正結婚既人就會明佢講既野係錯
只有不婚一路想拍拖既人先會覺得佢岩

情侶之間嘅地位都係搏奕黎，一開波你就晒佢，就無得返轉頭
如果你keep住就晒佢企晒係佢角度諗，就唔駛諗住有一日佢會企返係你角度諗，至少佢根本無機會咁做

佢明顯唔夠愛你，個個男人都怕煩，但如果夠愛，為你做一日小丑又點會介意。

呀姐 你廿到尾 chur 結婚chur 到行 佢唔想同個呀婆結好合理姐 佢愛你自然會結嫁啦 依家明顯唔愛啦

我都差唔多，相信如果佢而家唔想結，之後都唔會結。如果你仲對結婚有幻想嘅話就唔好一齊喇，四年唔算好長。到10年，15年佢仲係唔肯咁你點算，會開心嗎？定係嗰時先分手？我就係一個人板，拍咗拖over 15年，我好肯定呢世都結唔到 當然你嗰個有可能會肯結嘅（但從你所講嘅我覺得機會唔大）不過你想唔想搏？

睇完以為自己開post

我另一半一開始都係話唔結
一齊以黎我都多次避開呢個話題
終於有日發覺自己不能再帶住呢個不安感繼續落去
嘈左次勁嘅 宜家叫做有返少少共識

你有無將你自己嘅人生規劃同佢講?
佢又有幾愛你?
如果佢以後嘅人生都只想同你行
咁冇嘢係傾唔埋
係睇下夠唔夠愛你

唔好比自己過得太委屈
人生係自己嘅
加油絲打

都值 啲企街都收幾舊水

咪咁傻啦
見過有對情侶拍咗廿年個男話不婚主義
拖到個女45 都唔結
最後散咗 兩年都冇個男既娶咗個大陸妹
唔係唔結 係唔同你結

唔打算生小朋友點解要結
其實樓主都唔愛男友
連呢d野都唔知
放過你男友就算啦

夠愛你呀 屎眼都應該比男人屌 幫男人含撚 玩69
玩多P FFM FFFM FFFFM....
比哂d身家個男人 唔咁做=唔夠愛

想結婚唔係缺點，只係搵錯左對象啫
下次搵個肯同你結婚㗎啦

我係絲

「唾手」就是把口水吐在手掌上的意思，比喻事情容易做到。它出自《後漢書‧公孫瓚傳》注引《九州春秋》：「瓚曰：『始天下兵起，我謂唾手而決。』」另外，《舊唐書‧褚遂良傳》也載錄：「但遣一、二慎將，唾手可取。」可見，「唾手可得」是有例可考的成語。

在日常生活中，人為甚麼要「唾手」呢？因為要增加摩擦力，以便握牢工具，把事情做好；例如，抬舉重物、執握工具把柄時，大家往往會朝手上吐上唾沫。所以，「唾手可得」乃是輕而易舉，甚至還隱含著「喜孜孜摩拳擦掌，等候收取成果」的意思。且看今日舉重、體操運動中，為了防止脫槓失誤，選手在掌心敷上碳酸鎂粉，以增加與器械間的摩擦力，道理便是同出一轍。

至於「垂手可得」呢？應該是不學之過。俗人因為「唾」字的偏旁作「垂」，因而多將「唾」字誤讀為「垂」。久而久之，就以紫亂朱，訛出「垂手可得」了！這絕對不可取。

查考清人陳忱（1615〜1670）的《水滸後傳》第15回寫著：「粘沒喝道：『遼主闇弱，勢如破竹，幽燕之地【垂手可得】，……亟宜行事。』」大陸學者以為這是「垂手可得」首次出現。其實，《水滸傳》第58回已有：「吳用道：『只除教呼延灼將軍賺開城門，【垂手可得】！』」不過，《水滸傳》第96、97、109、113、117五回則使用「唾手可得」。此外，《三國演義》第7、51、58、61、64、110六回使用「唾手可得」，至於「垂手可得」，羅貫中書中一次也未見。

佢根本都唔愛你唔關性格不合事

其實我同你性格都有啲似
不過我咁諗 就算唔結婚 你哋一樣可以一齊住或者生BB 咁其實同結咗冇分別㗎
你哋又唔係性格不合 你諗吓 你肯為咗佢俾多啲私人時間佢
佢又明白你喺會痴身嘅 會記得你講過啲咩 帶你去你想去嘅地方
你哋只係對結婚有唔同睇法 只要佢愛你 對你忠誠 你怕佢會走咩
或者你哋一齊睇吓金都 諗吓想同唔想結婚 結婚嘅意義

為左個垃圾晒左最寶貴既4年，值得咩

中間睇落唔似有好真傾過結婚呢樣野
你男朋友個case似淨係簽張紙都唔肯
除非四大長老強列催促/要生仔/跟埋伴侶bno走人，如果唔係呢個時勢其實結黎都唔開心，只係搵個名份氹下自己

樓主，睇你文中形容你男友既性格同我有8成似，我斗膽代入咁講出感受，覺得以前既人定落黎既儀式點解我要去跟？安全感唔係來自張紙，係來自個人，唔想結婚擺酒可能係因為無錢，佢想舊錢用係佢值得用（興趣）既地方，同埋好迷自己既興趣，想擺更多既時間入去，只有興趣先可以放鬆到，同你相處可能俾唔到呢個感覺，俾d 時間佢，搵日食完晚飯散下步再傾下，唔係叫佢做決定，而係想理解佢既難處。

ps :我就係擺酒同禮金個度搞到同外母到而家都有條刺

又唔會嘅 不過之後佢識咗另一個
跟住好close又公開關係
最後佢男朋友偷食散咗

結婚除咗離婚分身家之外，其實仲有其他實際嘢嘅，例如老咗是但一個唔好彩入院簽紙，都係要配偶簽。

樓豬不如試下挑機，話兩個人去簽字，唔通知屋企人朋友，簽完都唔話俾人聽，睇佢點睇

屌人拜金姐係你先係睇錢睇得重個個咋
懶醒

我唔敢講你男友愛唔愛你
但佢一定愛自己多好多，好我行我素
如果結婚係你一生必需要有既野，而你男友又比唔到你，如果你說服唔到自己就真係唯有離開

絲打咁你諗住繼續拍落去？

推呢個

sis, 睇頭幾段以為你十零歲、無所謂
廿尾就認清現實啦
唔想你到三十尾先黎後悔

愛情唔係做足標準就會贏就唔會有好結果，第一日做人？

痴撚線 真係愛嘅 結婚簽個紙姐

所以我知唔會有翻身嘅一日，係等緊唔知幾時同樓主同一結果

起碼離婚可以分身家

唔結婚：因為你唔值

我要求好簡單
同我結婚啦

連登

別太認真

哈 又一pair分手 開心~

咁每個人都咁諗 咪冇人搵到對象？

咁呢個世界唔係個個都好似樓主條仔咁仆街，明知人地鐘意自己就吊高黎賣

都有好多係變成良性循環，正常發展

連登仔連老麥都要AA呀
佢地對拜金嘅標準好低

唔一定

佢唔想結婚係唔想同你結婚，換轉係超蓮你覺得佢仲會唔會唔肯結婚呢樣個樣？

樓主，作為一個過來人，有啲野想分享。

我同前度一齊左9年，男人由不婚到成日掛喺口邊話想結婚同生仔，但從來冇行動（冇認真儲錢，亦冇承諾幾時）

其實我同你個case好似，但我冇你咁誇張，我係勁忍佢，分過幾次但最後都一齊番，每次覺得佢都變好左，但其實我內心知道佢對我唔夠好，但我下意識會自我催眠，我同佢一齊開心就夠。（但其實係咪真係開心？自己心裡清楚得很）

首先樓主你要分清楚一樣野，你想結婚嘅原因，係一種男人對你愛的證明，有人願意為你負責任,想同行一世（先唔講有冇可能一世，但結得果一刻都唔會想離）

我以前係因為咁所以想同前度結婚，但其實心底裡我根本唔care 結唔結，我需要嘅係個男人對我嘅愛的證明。 坦白講，表面上可能係價值觀不合，但事實上，你男友對你冇一種要霸住你，要exclusive 左你嘅意欲。因為你好stable, 你比到強烈安全感佢。
佢根本覺得你一定唔會走。所以佢唔會想霸住你嘅欲望。

樓主，比一個advice 你，愛情路上，人係犯賤的，當你鐘意佢多過佢愛你，佢就會唔緊你，會覺得感情好淡。佢唔走係因為可能冇得揀，或者佢好懶，或者只係未有誘因要走，因為男人一齊左幾年冇咩風浪都唔會打算分手，但亦都唔打算埋單。

另一個重點係，其實女仔乜都就晒對方，以對方為先，潛意識係因為恐懼。你會覺得如果你唔就佢，佢就會唔鐘意你。 你所有嘅決左都係base on 佢鐘唔鐘意， 咁你會冇左自己嘅性格，冇左自己嘅生活，你嘅自信心、self esteem 會勁低， 自身變得好冇吸引力，（就算你幾靚都好幾有身材，都會變得唔charming）
因為你地當初一齊好吸引佢嘅自己已不復存在。同埋你係會以恐懼、害怕失去嘅心態同男友相處，佢係會feel到你唔會走，只係吊住吊住。

樓主仲後生，仲有樣，認真考慮清楚。，因為你已經開衰左個頭。可能因為你本身個人冇乜安全感，所以會走偏左。

其實從來都唔關「佢唔想結婚，但我想結婚」既差別問題， 而係你心底係知道男友其實唔係好愛你。（我唔會話佢唔愛你，但佢係唔夠愛你）

你去睇下一啲愛情advice GE書，個個都會講女仔冇左自己，將個生活軸心擺喺人地度，就等於將自己當成地「煎」一樣，男人唔會珍惜你。

如果你以呢種態度拍拖，就算係一個本身幾好嘅男人都會比你縱容到成為一個自私精。 相信我，我個ex同你個好似，佢會口話好愛我，我好重要，但係行動係另一回事，你會覺得自己標準已經好低，但對方都唔肯付出（或者間唔中會掉下骨頭比你，你就搖晒尾咁感激涕零，仲同自己講，佢都對我幾好，都仲愛我丫）

你首先要做番好自己，唔再以恐懼心態咁去同男友相處，其他野都係後話

飲水唔AA=拜金
同居食人地雪櫃隻蛋唔擺低一蚊=貪錢臭雞
男人買名牌=型
女人用自己辛苦賺返黎既錢買名牌=雞

結論 話人拜金個個先係自己睇錢最重個個

經歷過差唔多
佢最後飛咗我 話性格不合
又話唔會再搵到一個對佢咁好嘅人

佢份人係比較自私
依家睇返當時自己好似一個工具人咁

絲打 唔好介意 我想問，你有冇自己興趣或個人特質，因為睇返你所講既野，好似上面巴絲所講，真係冇左自己，一個女人冇左自己係最大獲，曾經有朋友鐘意條仔鐘意到冇左自己，成日痴住男朋友，但男朋友冇自己圈子，到之後我朋友醒覺，搵返自己興趣、朋友圈子，依家條仔痴返佢轉頭。

可能會比巴打屌，但綜合過去朋友同自己經驗，我覺得對男人太好，太遷就，男人係唔識珍惜，因為男人天性係狩獵動物，愈有挑戰性，愈覺得捉唔住，佢先會愈珍惜你，絲打你比你男友感覺係你唔會離開佢，佢覺得食硬你你諗下你願意問父母拎首期錢貼樓同佢結婚，何必要令到自己咁卑微呢

你應該都唔係結婚既人
結婚唔係得上床,食,玩咁簡單
仲有日日對住,再靚女都會厭

對於alpha型既男性係無錯
佢地鐘意挑戰同贏

絲打真係分析得好好
但奈何越鍾意一個人嘅時候
就會越怕失去佢

最後係邊一個提出分手？
咁你地一齊拍拖嘅時候
一開始已經有曖昧 激情？
定係好平淡咁開始？

你直接啲話我哋倆個淨係去簽紙，咩都唔搞，佢都唔肯嘅話就算啦

認真，講死一個禮拜只可以見一日
明知你想結婚都堅決呢世唔結而唔係話會考慮
其實即係重視自己遠遠多過你
講咁大段嘢入面，段關係唯一雙方面嘅優點竟然得一齊去食嘢同一齊去街
仲要一個星期得一次
個現實就係你為佢乜都肯嘅同時，佢願意為咗你做嘅嘢係得咁多
唔係話一定要分，接受到以後都係咁咪得

唔係咁 結婚係講溝通 唔止係外表 但係唔代表外表唔重要
你話幾靚女始終會厭 但有外表至少可以減慢個厭惡程度
對住一個普通樣 我只會更快厭 最好一定係樣靚又性格好

我哋頭先有再傾最後一次，本身諗住我講分手
但我哋都好唔捨得對方
佢好搖擺，一陣話好，一陣又猶豫😔
最後都係分手收場
我好似有希望一次又再絕望一次咁
依個自己療緊傷

一係就根本唔愛你，一係就個格係咁，就算愛你都唔會為你付出
兩樣都冇得改
未溝通過就話當佢毒撚真係唔識
溝通過都係咁就唔洗諗有得救

我以前都做過幾年你呢啲角色
當時係信佢愛自己架，而家諗返轉頭，人哋唔著緊已經做得好明顯
淨係死淨把口話唔捨得但完全冇行動到出嚟，其實咪即係唔緊囉

樓主加油
唔係你問題
你值得更好
學上面話齋，搵返自己，做啲自己鍾意既野啦

你想結婚，佢不婚，咁咪分囉
一係你都不婚，咁咪維持現狀
你想磨多幾年磨到佢肯咩

為咗一個結婚儀式 放棄一個人 ？你諗清楚未啊？

我同你情況好相似。
男友都係話不婚主義，就算拍拖多年都冇直接講有咩進一步發展。
每次同佢講完我想法，就算我提出分開，
佢都係話唔想分開，想挽留。
男人就係咁，就係因為一開始太容易得到，
對佢地太好，
所以我地既好一直以黎都不被珍惜。
我同你既想法都一樣，你冇錯。
我覺得你地要既係deep talk，
就當你男友係唔喜歡傳統儀式，
但若果佢真係愛你為你好，
簽個紙有幾難？
大家傾左都係冇共識，就放手啦。
你都係廿尾仲有機會。
祝福你早日搵到你既答案。

絲打講得好好 中晒point
但點樣先可以唔再恐懼或者係點樣先可以搵返「自己」
明呢個道理 但又好快再次變到抑壓自己 以佢為先

我提出分手。一開始都好激情，但對方係一個alpha,我同佢一齊成日覺得冇安全感。說到尾，其實大家唔係平等時，有個明顯嘅上把下把之分，係好難行落去。 雖然自己不斷提醒要搵番自己軸心，但係因為段關係唔開心，會好容易跌入感性陷阱。 同埋都係果句，一開始開衰左個頭（勁遷就對方，驚對方會走），所以會不斷輪迴。最後我好感恩自己係有勇氣離開佢，先真正知道自己想搵一個咩嘅人，想要一段點嘅感情

會呀，但我個人比較懶，我都唔想搞婚禮，亦無諗過生仔，大家相處幾好，已經好似家人咁。但係你唔好參考我呀，每個人覺得重要嘅嘢都唔同。諗吓除咗唔想結婚之外，你同佢相處ok嗎？你對佢有無其他解決唔到嘅不滿？ 四年都係一個好好嘅時間認真諗吓呢段關係。我識人卅幾歲散咗，喊到死，但係幾年後搵到個更好嘅，而家生咗個女lu. 所以唔好因為覺得擺咗四年喺入面所以要堅持。越拖，擺落去嘅時間就越長。加油！

明白啊，唔易。只可以儘快搵番多啲自己鐘意做嘅野，自我增值，學下野，要有自己嘅生活同社交圈子，有咩唔feel good都會同對方溝通而唔係委屈。委屈得多就會卑微同冇自信。講真話對方可能會走，但亦證明左佢唔係岩你嘅人。當然係局中係好難做出決定，只能講，拍多幾次拖，多啲經驗，就會知自己想要咩 ，趁仲有青春，要儘快辨識到咩對象係值得投資時間。

見微知著，千祈唔好覺得對方將來會為你改變。
其實一齊左兩三個月都知係咩料，只不過好多戈都驚搵唔到個更好嘅先會想再試，繼續投資
感情好難做到好理性，但唯有盡做啦
大家加油💪

做自己真係好緊要 無左自己 只會所有野都比對方牽動住 唔再係互相吸引 變變下會變左單方面努力
但絲打 點睇如果係本身性格都好就得人既個種就呢？係個人本身真係好無所謂 好為佢著想個種 而唔係驚佢走
會唔會太就佢 人地變得唔識珍惜？

嘩 唔講以為我ex開po

勸你先下手為強

利申：差唔多六年分左

你唔開心 係因為你浪費咁多青春係個冇結果既人身上
睇得出你不斷為呢段關係委屈求全
如果價值觀唔同 分手係最好既選擇 加油

屌，好明顯條仔有第二個（或者溝緊），100%肯定添

補充一下。
我覺得先唔好講關係裡面要點樣做先。親密關係係一面鏡黎嘅，佢反映緊我地內心嘅野。

要搵下恐懼嘅根源係咩先，害怕失去，係因為有比較心，覺得自己唔夠好，所以對方有機會走。

咁就要諗下自己嘅自卑位係咩，想辦法去改進，be a better version of myself . 舉例，如果係覺得自己唔夠錢，就學下點樣投資，學下點樣做生意搵方法去增加資本。慢慢一定會有成果，然後個人會定好多。

如果覺得自己肥，就去做運動，學下點著衫。
覺得自己外型輸蝕，就去學下化妝同學整下髮型。本身有啲人外在條件都唔錯，但都會自卑，好可能係因為覺得自己冇咩內涵，或者蠢，咁就不如搵啲自己好鐘意嘅野做，堅持做幾年，做到好叻。

我覺得呢個係一個漫長嘅過程黎，要慢慢建立番黎，做到有自信心，冇咁易動搖同埋會calm d , 個目的係信自己已經好好。 就算冇左呢個，你都仲有好多機會。

同我經歷一樣
8年先分手
過來人意見：早分早開心

如果唔驚佢走，已經贏左一半喇🤣
就得人，自己心裡冇委屈，咁冇問題啊。拍拖最緊要*真心*開心。呢個問題係要好誠懇咁答自己。
我自己相信能量，其實對方會sense到你個底氣足唔足。如果其中一方根本唔覺得一齊係開心，另外果個人一定會知。
如果大家一齊真係好nurturing同幸福，對方又點會捨得走。

我都唔知 好亂
同男朋友因為信任問題影響到相處 loop咗成年
琴日因為信任問題影響到工作 之後嘈咗鑊大 分咗手 佢提出
佢覺得自己已經好努力補救呢半年都
但我都覺得唔夠 我怕佢再出去玩apps識人
但我唔知點解自己變到冇信心 明明自己唔係差 配得起佢有餘
但種恐懼感日日都係度 我move on唔到 我唔知點做
而我琴晚叫佢認真心平氣和傾 佢就話要思考 話今日想先再傾 我覺得冷暴力好痛苦

不婚主義呢D on9 term就係一D唔想負責任既撚樣係到9up出黎既野去合理化自己既行為

簡單D 黎講佢一定有個好明確既原因唔想結婚
但係呢個原因係會好撚hurt你
佢先會用呢D爛鬼term等你廢事深究落去

我建議你直接逼佢答你點解唔想結婚
如果佢係keep住答埋D 好模糊既答案
其實九成九就係佢唔係唔想結婚
係唔想同你結婚

佢既態度咁強硬
背為一定有個好明確既原因
就算個原因幾on9都好都一定唔會模稜兩可

咁逼法，一定走

自己一個算啦,仲開心

男人話唔想結婚=唔想同你結婚
仲覺得自己有market，如果唔係根本解釋唔到點解咩都唔搞、簽個紙都覺得有壓力

如果咁撚樣都死都唔肯答就走其實心中有數啦

咁有冇好deep talk傾過當時佢玩app識人係因為咩，係未玩夠，想搵個「好啲」，定係純粹想搵sp, 佢覺得你地之間有咩問題，有冇得解決？

不如講下你係咪咁逼而成功的？

諗番未想結婚嘅我，當初對婚後生活沒有概念，自自然然都唔知搵個點嘅人先 fit 到入呢個婚後生活，又點認定到眼前果個？如果果刻逼我答，我都只會係走，已經唔係愛唔愛嘅問題。

同你一樣 日日都諗緊分唔分手好
但又會諗會唔會係自己太過理想化愛情
現實世界唔會有我想要既野

佢果陣淨係話好大壓力
想搵人傾 對住我好大壓力
其實已經一年前
但而家呢一年因為呢段時間 我唔再信佢 佢點補救我都唔覺
佢覺得好攰 唔知幾時先可以停

屌講咁多咪姐係仲覺得條女未係可以結婚果個囉
拖多幾年就肯定條仔會認定樓主
咁撚自私係到拖拖拖咪exactly樓主條仔d 垃圾心態囉
依家就係樓主唔撚等得
仲有乜撚野時間拖

可唔可以圍爐一下
成日想分手 但又想再努力一下

如果佢講到唔想結婚，而你又想嘅其實真係冇得行落去， 唔好諗住可以改變男人，唔好再嘥時間
退返出嚟你就會知道自己委曲求全係好傻， 一段關係唔應該咁

有冇諗過考慮下我

樓主睇下 He is just not that into you
可能有新既領悟，衷心希望你有一個好既結果

同絲打好似 但仲一齊緊 決定留個名先

唔驚人地走係因為feel到對方中意自己多d 同埋自己可以獨立
你岩 最緊要唔好勉強 勉強自己扮 都扮唔到幾耐
要維繫一段感情真係唔簡單兩個人一齊真是要夾好多野 太多未知知數

依句喺依個post入面絕對係一言驚醒夢中人
樓主就係抱著點解我付出咁多，點點點好，就以為會有好結果

男人責任係要多诏女人
女人投入情感成本係高男人好多

建議樓主有返自己生活
分唔分手都好

降低自己需求

佢男友根本唔想結婚
又唔想做醜人講真心話出黎

講得好

你諗下一世都要咁辛苦就會覺得唔值得結婚去留住一個人

見個POST 都認真討論都同樓主分析下

我以前都有個拍左5年,但當年真係岩岩畢業做野,條女屋企算有錢,我都唔介意周圍D人講佢地屋企俾首期買樓,我食軟飯咁
去到買左同居左一年, 我份工都有D忙,佢就比較得閒,只係影響大家生常生活, 我都真係想同佢結婚

但我發現佢好多野處理上同價值觀都好唔同,就好似結婚咁, 佢會覺得佢從來都冇迫過我同佢結婚,但每次佢都會覺得係我迫佢同結
而且當認真傾結婚係D咩意思既時候,佢都俾唔到一個共識大家

依家現任其實同佢拍左3年,已經秘密簽左紙
好大原因係同現任好多樣野都好夾,根本唔洗強行夾大家
唔洗報到, 知道大家忙唔洗陪, 係依個咁辛苦既香港, 佢係俾到我安心輕鬆感覺, 就算大家工作好忙, 互相幫輕佢壓力就好似1+1=10感覺

而且佢都唔打算咁早結婚,而係我真係覺得人生搵到一個岩人
男人就係咁,佢要搵到個契機就會做

女人最青春個5年比哂依個男人，雙方價值觀唔適合拖到而加至分手，可惜

介唔介意講下你男朋友有咩特質令你咁冧佢

唔係性格不合
是係唔夠愛

分啦
咁撚愛你驚咩結
又話不婚又話唔想大龍鳳，佢都戇撚柒鳩，簽個名有幾煩呀
婆婆媽媽咁
根本佢就驚結左返唔到轉頭，因為佢仲想試其他女仔
你話佢好專一？不如你搵個偵探跟跟佢好話。
不論男女，有心偷食唔俾人發現係好撚容易嘅事。

儀式好迂腐

呢啲人諗撚壞腦，叫佢食屎啦

認真覆:
1. 你愛結婚多過愛你男朋友。
2. 你男朋友愛唔結婚多過愛你。
如果以上成立，答案就係你地唔夾。

簽紙真極易, 叫樓主了解下佢條仔諗咩仲好

我唔捨得分，所以就算心痛都忍住
永遠覺得自己可以再做好啲同多啲，唔想自己一時衝動造成後悔
咁就一直努力到而家

唔會講感建分，有啲野係要自己經歷過先學識點做決定，去斷捨離，去揀對自己（同大家）最好嘅選擇。

去到某個年紀，就會覺得自己嘅時間好寶貴。一齊唔開心，分左手反而輕鬆啲。 雖然前度好快同第二個一齊，極速同居，仲好開心，相信佢地好快會結婚。但我冇後悔過。反而好彩以前無勉強走進婚姻，因為一定唔會想像中嘅幸福。只不過係因為投資左好多時間同心機，唔甘心讓比其他人。但係學識止蝕都係好緊要。

後來試同其他男人一齊，就發現個世界好大，同埋知道真正錫自己嘅男人係點，就會覺得自己以前一直唔放手好傻，一早應該要面對現實，有咩唔妥就一定要傾，冇得傾/解決唔到就next ，跌跌撞撞多幾次就會知道自己想要一段點嘅感情。

最緊要唔好委屈自己，一世人冇咩幾多個5年10年，開心最緊要。加油啊💪

女人唔壞 男人唔愛
男女都是一樣
(半認真）

建議放手 唔係盞繼續痛苦
佢都講到明不婚
就算你日日喊 佢都唔會因為咁而改變

但佢話我情緒化，訓醒再講。

訓醒再講擺明食住你知你唔會走，佢都由鳩得你費事氹你

我相信其實無人會唔想結，只係唔夠愛，未遇到自己好鍾意嘅人

曾經試過 對方知道勉強冇幸福 就提出分手

我都係咁諗
不過唔同既係我都做過傷害佢既事（唔係有第個）
加上幾年前都發生過d事搞到好有陰影
幾年都唔係過得咁好 調整唔到心態做左好多奇怪野
忽冷忽熱
搞到佢佢依家感覺都已經唔多愛我
好似吊住條命咁
同埋拍太耐唔知係大家唔捨得定點

但會唔會分完先發現原來佢都算錫自己
我自己係無論做咩決定都會極速後悔既人

我同佢一齊四年一直都以為所有野都以為遷就下個結果就會慢慢變好，覺得拍拖點都要磨合所以一齊四年好多野都會迎合佢，佢想做啲咩唔想做啲咩都睇佢頭，佢低潮既時候我想盡辦法開解佢安慰佢，但時間耐左就開始覺得愈來愈多不滿亦覺得唔夠安全感，自己既菱角亦都因為四年間既遷就愈磨愈無左自己，經常都寧願委屈自己去滿足佢。
曾經我都有問過佢結婚依個問題，佢比唔到答案我令我更加無安全感，因為我結婚唔係貪啲咩為啲咩，只不過係想佢比個肯定我令我感受到佢會同我行到最尾，然後我比左半年時間自己諗清楚自己仲應唔應該繼續同佢行落去。
直到最近我決定同佢分手，佢話會為我改變會同我結婚，我當時真係好開心相信自己可以同佢繼續行落去，但復合之後先發覺自己咁多年黎個心已經磨滅到重燃唔到，即使點樣努力去搵返個種感覺都係搵唔返，一直拖拖拉拉只不過係覺得付出左咁多唔想就咁無唒。
我想講既係拍拖有不滿既時候一定要提出黎唔好委曲求全，唔好為左迎合人地而無左自己，如果我一早就講出我既不滿可能個結果唔同唒。

樓主情況同我女朋友一樣 你擺晒佢起第一 佢會有壓力

寧願你做翻你自己 有翻自己既圈子 對大家都好 唔會咁chur

我諗到個男人真係想要小朋友先會諗結婚
下次搵個鐘意/想生小朋友的

我同男朋友嘅情況暫時係佢單方面傷害我，因為我上一個嘅經驗令我唔會做出傷害佢嘅事
佢傷害我嘅事都唔係有第二個，但係我都好努力去令自己恢復，同你一樣調整唔到心態會做奇怪嘢忽冷忽熱，不過都係間中短時間嘅事，好快就會調整返好
我同佢都只係差唔多一齊咗一年唔算耐，所以先更加想再努力下
雖然知道自己嘅森林有幾大，就算冇咗佢都唔會冇下個，始終兩個人一齊真係一種緣份
而家我一有心理唔平衡嘅時候就諗順其自然

我第一個男朋友算錫我但我地溝通真係好有問題
成日好多誤會
結果一齊左好多年都要分手

第二個細我幾年但成日想show自己叻過我
想控制我聽佢果套
又成日笑我外表既野
無啦啦會發好大脾氣係街拉住我好大聲咁鬧
最後係有一次係街俾佢當狗咁喝
我真係死晒心，之後再發生左啲野就分手

直至遇到現任先知對等關係好重要
一方成日想控制另一方要人聽自己話
另一方不停只有服從同放到自己好低
係一定唔會有好結果

對對方好、錫對方，係應該雙方都一齊做同付出
單方面有時只會令你唔記得左自己係點

分左之後 開心左？

咁人到底應該搵個鍾意自己多啲嘅人
定係自己鍾意多啲嘅人呢

我睇字都覺得好煩
你好似奴隸多過另一半

佢對佢鍾意既嘢唔放棄其實同你無關係
叻你講唔出有咩咁叻
專一都係優點咩 屌呢個係戀愛既基本啦

冇得計 愛幾多
我反而覺得對方愛你既行為
你都要對佢有愛既行為

其實分未必係壞事
如果佢太習慣有你
分咗俾佢慢慢沉澱
俾佢明白你的重要性
覺得原來無咗你係唔得
之後可能會諗通之後搵返你去結
但如果無搵返你就......

sorry,冇追太多POST
不過或多或少可能明白佢小小(唔是幫住佢)
因為我都是咁類型人 [高敏感族/共感人]
都比人話過太被動 咩都自己去 又唔叫
愈逼愈CHUR會愈怕愈反感
(真是唔是話幫邊面)
對聲音 光線 噪音之類好敏感;去到人多既地方一段時間就唔知點解好那累真是想獨處靜下 回復一下能量,對於高危/肢體接觸既活動會冇興趣等等等等

另一邊廂,睇得出其實你都經已好就佢 有問題/冷戰你會主動傾
我相信有活動 平時有咩都是你主動開

結婚既話好似結依BB咁兩個人去註冊署咁簽個紙然後兩個人去度蜜月唔同任何人交代咁其實都OK?!但例如:可能結左婚會分開房/甚至未必一齊住,有時候你想問佢意見可能感覺佢未必好表態
不過其實我想講既是 呢個未必是傾唔傾既狀態/問題,
而是佢身體特質既問題 你想結婚要名份都冇錯,好似上述好多時候咁情況你會唔會OK到?呢類會是要花多點時間去審視既位

不過個人認為你都辛苦了
可能唔洗將放得自己太低,未必要下下就哂佢 但了解佢既狀態而你又接受到可能會快樂點.至於乜9不婚主義我覺得過左火位WOR,兩個人既然是岩既 咁有又得冇又得啦 佢是未夠肯定心意唔肯行呢一步 定還是 怕麻煩
愛自由 定還是 想再觀察下 我覺得可能呢D先會是需要傾既位 渣油

好有同感

之前既我情況同你好似你可以捱足三年好忍得好勁

其實樓主有冇諗過條仔點解死都唔結婚
淨係睇到你一味屌人唔同你結婚, 拍左4年拖, 講到好恩愛咁照道理點都會結婚, 你話你2字尾, 咁條仔幾歲

其實香港地真係冇乜需要結婚
你為乜先
咁層樓落邊個名？點一齊供？

唔結都可以一齊供
信佢唔過就聯名啦

想問一句，結婚對你嘅意義係咩？如果要求唔結婚都好愛，比到安全感你，男方嘅承諾其實更嚴格。即係雖然唔係成日係你佢身邊，無法律約束力，但無時無刻都愛你。如果你嘅所講嘅性格係對愛嘅承諾，心理層面其實係好夾。但結婚係好現實，儀式嘅嘢，法律地位，生BB等等，佢可以為你去做呢啲，但你又會為佢做啲咩令佢明白呢。因為係你想要結婚，你應該付出更多，令佢明白你，並不是你要求對方，到時佢都會認真係你嘅角度思考下。你有冇問吓佢點解你想結婚，佢嘅答案又係咩？

同你一樣，男朋友淨係放紅日，我將所有時間就哂佢，但連難得一齊放假，佢嗌悶，叫佢出黎見面佢都唔肯

老實講，你幫佢排除晒結婚遇到既難題矛盾（錢，好多麻煩禮節），直接d講其實你地好簡單咁簽張紙500蚊已經結到。佢連呢個都唔肯，好明顯係佢唔夠愛你，覺得自己值得更好。樓主，咁樣落去真係無好結果。除非你接受到一直唔結婚，咁你又要take risk有一日佢遇到一個更好既就會唔要你

邊關你事
佢唔結咪走
要搵一個大家都有同樣諗法既人好緊要

講真價值觀不合
仲慘過雙方收入同地位差太遠

以前都唔覺有性格不合，以為兩個人互相遷就就可以，但當一方唔肯遷就，最後就出現性格不合

唔結婚定唔擺酒？

大家真係認定對方去簽張紙 有幾難

真係叫性格不合咩，同一件事，只係唔肯就你，但對其人就唔一樣，以後就會遷就另一個，又有幾多話唔結婚，真係到百年歸老都無結呀。

咁所以佢係同你一個人性格不合，到後來佢改成點都已經唔關我地事

女人壞？又呢回事
女人壞唔壞都有男人奶

你而家係上把位，框架被逆轉
所以失去左感覺

其實佢都辛苦
同你一溝通要降低自己個思維，翻譯成你明既意思同
咁係好消耗能量